## 1. Устранение неоднозначности
Чтобы устранить неоднозначность, грамматику надо переписать
$A→B$  
$G=(N,T,P,S)$
$T={if,then,else,other}$
$N={S,E}$
  
$S →$ $if$ $E$ $then$ $S/$
 $if$ $E$ $then$ $S$ $else$ $S/$ $other$
 ex: $if$ $E_1$ $then$ $if$ $E_2$ $then$ $S_1$ $else$ $S_2$  
 ![[Pasted image 20240214103600.png]]  
 Из этих 2 вариантов предпочтительнее 1 вариант, т.к. общее правило языка гласит: "сопоставить каждое else ближайшему не занятому then". Эта идея может быть встроена в грамматику для устранения неоднозначности. Основная идея заключается в том, что инструкция, появляющаяся между then и else, должна быть "сбалансированной", т.е. не должна оканчиваться на then, не соответствующее некоторому else.  
 $S→S_1/S_2$
 $S_1→if$ $E$ $then$ $S_1$ $else$ $S_1/other$
 $S_2→if$ $E$ $then$ $S/if$ $E$ $then$ $S_1$ $else$ $S_2$
## 2. Левая факторизация
ex: $S → if$ $E$ $then$ $S$ $else$ $S/$
$if$ $E$ $then$ $S$
Продукции для терминала $A$ переписываются так, чтобы отложить принятие решения до тех пор, пока из входного потока не будет прочитано достаточное количество символов для правильного выбора
$A → αβ_1/αβ_2$  
$A → αA'$  
$A → β_1/β_2$  
  
$S → if$ $E$ $then$ $SS'$ 
$S'→else$ $S/ε$
$E→b$
## 3. Устранение левой рекурсии
$S$-грамматика является левой рекурсивной, если в ней имеется нетерминал $A$ такой, что порождает цепочку $A+⇒Aα$ 
$A→Aβ$ 
↓
$A→βA'$ 
$A'→αA'/ε$
  
$E→E+T/T$
$T→T*F/F$
$F→(E)/id$
↓
$E → TE'$
$E'→+TE'/ε$
$T→FT'$
$T'→*FT'/ε$
$F→(E)/id$

